\begin{resumo}
 Tendo uma gama bem ampla de aplicações na automação, o processamento digital de imagens é mais um dos campos de estudos que tem ganhado cada vez mais espaço devido ao aumento de poder computacional disponível e à popularização dos dispositivos de captura de imagens. Nos tempos atuais, há câmeras em notebooks, \textit{smartphones}, carros, drones, câmeras de vigilância espalhadas pelas ruas, em casas, prédios, entre outros. Assim como a visão computacional, o aprendizado de máquina se beneficia enormemente do crescente aumento de poder computacional, possibilitando o surgimento de aplicações como o Watson, da IBM, a Cortana, da Microsoft e Siri, da Apple. Nesse contexto, este trabalho traz um estudo de como utilizar visão computacional suportada por algoritmos de aprendizagem de máquina, como um dos elementos de uma malha de controle, atuando como elemento sensor para controle de uma mão artificial por meio da captura, feita por um câmera digital, de gestos de uma mão humana. Para tanto, são avaliados três métodos de construção de um estimador para avaliação dos gestos capturados, um por meio de regras de inferência, outro com uso de redes neurais e, por último, um com uso de máquina de vetor de suporte. Ao fim fica evidenciada as diferenças de desempenho de cada um destes métodos.
 
\vspace{0.5cm}
 
 \textbf{Palavras-chave:} Processamento Digital de Imagens; Inteligência Artificial; Rede Neural; Máquina de Vetor de Suporte; 
\end{resumo}